kanji_n5_quiz = [
    {
        "question": "Apa arti dari | 日 |",
        "answer": "hari, matahari",
        "description": (
            "Kanji: 日\n"
            "On/Kun: ニチ、ジツ/ひ、-び、-か\n"
            "Artinya:Hari, Matahari."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/2"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 一 |",
        "answer": "Satu, 1",
        "description": (
            "Kanji: 一\n"
            "On/Kun: イチ、イツ/ひと、ひと.つ\n"
            "Artinya: Satu, 1"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/3"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 国 |",
        "answer": "Negara, Tanah Air, Negri",
        "description": (
            "Kanji: 国\n"
            "On/Kun: コク/くに\n"
            "Artinya: Negara, Tanah Air, Negri."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/4"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 人 |",
        "answer": "Orang",
        "description": (
            "Kanji: 人\n"
            "On/Kun: ジン、ニン/ひと\n"
            "Artinya: Orang."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/5"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 年 |",
        "answer": "Tahun",
        "description": (
            "Kanji: 年\n"
            "On/Kun: ネン/とし\n"
            "Artinya: Tahun."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/6"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 大 |",
        "answer": "Besar",
        "description": (
            "Kanji: 大\n"
            "On/Kun: ダイ、タイ/おお、おおきい\n"
            "Artinya: Besar."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/7"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 十 |",
        "answer": "Sepuluh, 10",
        "description": (
            "Kanji: 十\n"
            "On/Kun: ジュウ/とお、と\n"
            "Artinya: Sepuluh, 10."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/8"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 二 |",
        "answer": "Dua, 2",
        "description": (
            "Kanji: 二\n"
            "On/Kun: ニ/ふた、ふたつ\n"
            "Artinya: Dua, 2."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/9"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 中 |",
        "answer": "Tengah, Dalam, Sedang",
        "description": (
            "Kanji: 中\n"
            "On/Kun: チュウ/なか\n"
            "Artinya: Tengah, Dalam, Sedang."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/11"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 本 |",
        "answer": "Buku, Asal, Jepang",
        "description": (
            "Kanji: 本\n"
            "On/Kun: ホン/もと、ほん\n"
            "Artinya: Buku, Asal, Jepang."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/10"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 長 |",
        "answer": "Panjang, Kepala",
        "description": (
            "Kanji: 長\n"
            "On/Kun: チョウ/ながい\n"
            "Artinya: Panjang, Kepala."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/12"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 出 |",
        "answer": "Keluar, Muncul",
        "description": (
            "Kanji: 出\n"
            "On/Kun: シュツ/で、だ\n"
            "Artinya: Keluar, Muncul."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/13"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 三 |",
        "answer": "Tiga, 3",
        "description": (
            "Kanji: 三\n"
            "On/Kun: サン/み、みつ\n"
            "Artinya: Tiga, 3."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/14"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 時 |",
        "answer": "Waktu, Jam",
        "description": (
            "Kanji: 時\n"
            "On/Kun: ジ/とき\n"
            "Artinya: Waktu, Jam."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/15"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 行 |",
        "answer": "Pergi, Berangkat",
        "description": (
            "Kanji: 行\n"
            "On/Kun: コウ、ギョウ/い、ゆ、おこな\n"
            "Artinya: Pergi, Berangkat."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/16"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 月 |",
        "answer": "Bulan",
        "description": (
            "Kanji: 月\n"
            "On/Kun: ゲツ、ガツ/つき\n"
            "Artinya: Bulan."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/18"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 分 |",
        "answer": "Menit, Bagian",
        "description": (
            "Kanji: 分\n"
            "On/Kun: ブン、フン/わ.ける、わ.かる\n"
            "Artinya: Menit, Bagian."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/19"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 後 |",
        "answer": "Belakang, Setelah",
        "description": (
            "Kanji: 後\n"
            "On/Kun: ゴ、コウ/うし.ろ、のち、あと\n"
            "Artinya: Belakang, Setelah."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/20"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 前 |",
        "answer": "Depan, Sebelum",
        "description": (
            "Kanji: 前\n"
            "On/Kun: ゼン/まえ\n"
            "Artinya: Depan, Sebelum."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/21"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 見 |",
        "answer": "Melihat",
        "description": (
            "Kanji: 見\n"
            "On/Kun: ケン、ミ/み.る\n"
            "Artinya: Melihat."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/17"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 東 |",
        "answer": "Timur",
        "description": (
            "Kanji: 東\n"
            "On/Kun: トウ/ひがし\n"
            "Artinya: Timur."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/22"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 生 |",
        "answer": "Hidup, Lahir",
        "description": (
            "Kanji: 生\n"
            "On/Kun: セン/さき\n"
            "Artinya: Hidup, Lahir."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/23"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 五 |",
        "answer": "Lima, 5",
        "description": (
            "Kanji: 五\n"
            "On/Kun: ゴ/いつ、いつつ\n"
            "Artinya: Lima, 5."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/24"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 上 |",
        "answer": "Atas, Di Atas",
        "description": (
            "Kanji: 上\n"
            "On/Kun: ジョウ、ショウ、シャン/うえ、-うえ、うわ-、かみ、あ.げる、-あ.げる、あ.がる\n"
            "Artinya: Atas, Di Atas."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/25"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 間 |",
        "answer": "Antara, Di Antara",
        "description": (
            "Kanji: 間\n"
            "On/Kun: カン/あいだ、ま\n"
            "Artinya: Antara, Di Antara."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/26"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 金 |",
        "answer": "Emas, Uang",
        "description": (
            "Kanji: 金\n"
            "On/Kun: キン、コン/かね、かな\n"
            "Artinya: Emas, Uang."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/27"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 今 |",
        "answer": "Sekarang",
        "description": (
            "Kanji: 今\n"
            "On/Kun: コン/いま\n"
            "Artinya: Sekarang."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/28"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 四 |",
        "answer": "Empat, 4",
        "description": (
            "Kanji: 四\n"
            "On/Kun: シ/よ、よつ\n"
            "Artinya: Empat, 4."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/29"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 入 |",
        "answer": "Masuk",
        "description": (
            "Kanji: 入\n"
            "On/Kun: ニュウ、ジュ/はい.る、-い.る、い.り、-い.り、い.れる\n"
            "Artinya: Masuk."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/30"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 九 |",
        "answer": "Sembilan, 9",
        "description": (
            "Kanji: 九\n"
            "On/Kun: キュウ、ク/ここの、ここの.つ\n"
            "Artinya: Sembilan, 9."
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/31"  # Ganti dengan link yang sesuai
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 六 |",
        "answer": "enam, 6",
        "description": (
            "Kanji: 六\n"
            "Onyomi: ロク\n"
            "Kunyomi: むっつ, む, むい\n"
            "Artinya: Enam, 6"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/32"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 学 |",
        "answer": "belajar, pendidikan",
        "description": (
            "Kanji: 学\n"
            "Onyomi: ガク\n"
            "Kunyomi: まなぶ\n"
            "Artinya: Belajar, Pendidikan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/33"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 円 |",
        "answer": "lingkaran, yen",
        "description": (
            "Kanji: 円\n"
            "Onyomi: エン\n"
            "Kunyomi: まるい\n"
            "Artinya: Lingkaran, Yen (mata uang Jepang)"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/34"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 高 |",
        "answer": "tinggi, mahal",
        "description": (
            "Kanji: 高\n"
            "Onyomi: コウ\n"
            "Kunyomi: たかい\n"
            "Artinya: Tinggi, Mahal"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/35"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 子 |",
        "answer": "anak",
        "description": (
            "Kanji: 子\n"
            "Onyomi: シ, ス\n"
            "Kunyomi: こ\n"
            "Artinya: Anak"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/36"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 外 |",
        "answer": "luar",
        "description": (
            "Kanji: 外\n"
            "Onyomi: ガイ, ゲ\n"
            "Kunyomi: そと, ほか, はずす, はずれる\n"
            "Artinya: Luar"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/37"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 八 |",
        "answer": "delapan, 8",
        "description": (
            "Kanji: 八\n"
            "Onyomi: ハチ\n"
            "Kunyomi: や, やっつ, よう\n"
            "Artinya: Delapan, 8"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/38"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 気 |",
        "answer": "pikiran, perasaan, suasana",
        "description": (
            "Kanji: 気\n"
            "Onyomi: キ, ケ\n"
            "Kunyomi: いき\n"
            "Artinya: Pikiran, Perasaan, Suasana"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/39"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 下 |",
        "answer": "bawah",
        "description": (
            "Kanji: 下\n"
            "Onyomi: カ, ゲ\n"
            "Kunyomi: した, しも, さげる, さがる, くだる, くだす, くださる\n"
            "Artinya: Bawah"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/40"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 来 |",
        "answer": "datang",
        "description": (
            "Kanji: 来\n"
            "Onyomi: ライ\n"
            "Kunyomi: くる, きたる, きたす\n"
            "Artinya: Datang"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/41"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 名 |",
        "answer": "nama, terkenal",
        "description": (
            "Kanji: 名\n"
            "Onyomi: メイ, ミョウ\n"
            "Kunyomi: な\n"
            "Artinya: Nama, Terkenal"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/42"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 千 |",
        "answer": "seribu, 1000",
        "description": (
            "Kanji: 千\n"
            "Onyomi: セン\n"
            "Kunyomi: ち\n"
            "Artinya: Seribu"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/43"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 水 |",
        "answer": "air",
        "description": (
            "Kanji: 水\n"
            "Onyomi: スイ\n"
            "Kunyomi: みず\n"
            "Artinya: Air"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/44"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 半 |",
        "answer": "setengah",
        "description": (
            "Kanji: 半\n"
            "Onyomi: ハン\n"
            "Kunyomi: なか\n"
            "Artinya: Setengah"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/45"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 男 |",
        "answer": "laki laki",
        "description": (
            "Kanji: 男\n"
            "Onyomi: ダン, ナン\n"
            "Kunyomi: おとこ\n"
            "Artinya: Laki laki"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/46"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 西 |",
        "answer": "barat",
        "description": (
            "Kanji: 西\n"
            "Onyomi: セイ, サイ\n"
            "Kunyomi: にし\n"
            "Artinya: Barat"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/47"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 語 |",
        "answer": "bahasa, kata",
        "description": (
            "Kanji: 語\n"
            "Onyomi: ゴ\n"
            "Kunyomi: かた\n"
            "Artinya: Bahasa, Kata"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/48"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 校 |",
        "answer": "sekolah",
        "description": (
            "Kanji: 校\n"
            "Onyomi: コウ\n"
            "Kunyomi: (Tidak umum digunakan)\n"
            "Artinya: Sekolah"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/49"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 電 |",
        "answer": "listrik",
        "description": (
            "Kanji: 電\n"
            "Onyomi: デン\n"
            "Kunyomi: (Tidak umum digunakan)\n"
            "Artinya: Listrik"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/50"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 川 |",
        "answer": "sungai",
        "description": (
            "Kanji: 川\n"
            "Onyomi: セン\n"
            "Kunyomi: かわ, がわ\n"
            "Artinya: Sungai"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/51"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 小 |",
        "answer": "kecil",
        "description": (
            "Kanji: 小\n"
            "Onyomi: ショウ\n"
            "Kunyomi: こ, お-\n"
            "Artinya: Kecil"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/52"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 七 |",
        "answer": "tujuh, 7",
        "description": (
            "Kanji: 七\n"
            "Onyomi: シチ\n"
            "Kunyomi: なな, ななつ\n"
            "Artinya: Tujuh"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/53"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 山 |",
        "answer": "gunung",
        "description": (
            "Kanji: 山\n"
            "Onyomi: サン\n"
            "Kunyomi: やま\n"
            "Artinya: Gunung"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/54"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 話 |",
        "answer": "bicara, cerita",
        "description": (
            "Kanji: 話\n"
            "Onyomi: ワ\n"
            "Kunyomi: はな(す), はなし\n"
            "Artinya: Bicara, Cerita"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/55"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 女 |",
        "answer": "wanita, perempuan",
        "description": (
            "Kanji: 女\n"
            "Onyomi: ジョ, ニョ\n"
            "Kunyomi: おんな, め\n"
            "Artinya: Wanita, Perempuan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/56"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 北 |",
        "answer": "utara",
        "description": (
            "Kanji: 北\n"
            "Onyomi: ホク\n"
            "Kunyomi: きた\n"
            "Artinya: Utara"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/57"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 午 |",
        "answer": "siang, tengah hari, shio kuda",
        "description": (
            "Kanji: 午\n"
            "Onyomi: ゴ\n"
            "Kunyomi: うま\n"
            "Artinya: Siang, tengah hari, shio kuda"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/58"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 百 |",
        "answer": "seratus, 100",
        "description": (
            "Kanji: 百\n"
            "Onyomi: ヒャク\n"
            "Kunyomi: もも\n"
            "Artinya: Seratus"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/59"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 書 |",
        "answer": "menulis",
        "description": (
            "Kanji: 書\n"
            "Onyomi: ショ\n"
            "Kunyomi: か(く)\n"
            "Artinya: Menulis"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/60"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 先 |",
        "answer": "dulu, sebelumnya, depan, ujung, masa depan, pertama",
        "description": (
            "Kanji: 先\n"
            "Onyomi: セン\n"
            "Kunyomi: さき\n"
            "Artinya: Dulu, sebelumnya, depan, ujung, masa depan, pertama"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/61"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 天 |",
        "answer": "langit, surga",
        "description": (
            "Kanji: 天\n"
            "Onyomi: テン\n"
            "Kunyomi: あま, あめ\n"
            "Artinya: Langit, Surga"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/62"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 母 |",
        "answer": "ibu",
        "description": (
            "Kanji: 母\n"
            "Onyomi: ボ\n"
            "Kunyomi: はは\n"
            "Artinya: Ibu"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/63"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 火 |",
        "answer": "api",
        "description": (
            "Kanji: 火\n"
            "Onyomi: カ\n"
            "Kunyomi: ひ, ほ\n"
            "Artinya: Api"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/64"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 右 |",
        "answer": "kanan",
        "description": (
            "Kanji: 右\n"
            "Onyomi: ウ, ユウ\n"
            "Kunyomi: みぎ\n"
            "Artinya: Kanan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/65"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 読 |",
        "answer": "membaca",
        "description": (
            "Kanji: 読\n"
            "Onyomi: ドク, トク\n"
            "Kunyomi: よむ\n"
            "Artinya: Membaca"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/66"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 友 |",
        "answer": "teman",
        "description": (
            "Kanji: 友\n"
            "Onyomi: ユウ\n"
            "Kunyomi: とも\n"
            "Artinya: Teman"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/67"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 左 |",
        "answer": "kiri",
        "description": (
            "Kanji: 左\n"
            "Onyomi: サ\n"
            "Kunyomi: ひだり\n"
            "Artinya: Kiri"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/68"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 休 |",
        "answer": "istirahat, libur",
        "description": (
            "Kanji: 休\n"
            "Onyomi: キュウ\n"
            "Kunyomi: やすむ\n"
            "Artinya: Istirahat, Libur"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/69"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 父 |",
        "answer": "ayah",
        "description": (
            "Kanji: 父\n"
            "Onyomi: フ\n"
            "Kunyomi: ちち\n"
            "Artinya: Ayah"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/70"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 雨 |",
        "answer": "hujan",
        "description": (
            "Kanji: 雨\n"
            "Onyomi: ウ\n"
            "Kunyomi: あめ\n"
            "Artinya: Hujan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/71"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 土 |",
        "answer": "tanah, bumi, hari Sabtu",
        "description": (
            "Kanji: 土\n"
            "Onyomi: ド, ト\n"
            "Kunyomi: つち\n"
            "Artinya: Tanah, bumi, hari Sabtu"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/72"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 木 |",
        "answer": "pohon, kayu",
        "description": (
            "Kanji: 木\n"
            "Onyomi: ボク, モク\n"
            "Kunyomi: き, こ-\n"
            "Artinya: Pohon, kayu"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/73"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 聞 |",
        "answer": "mendengar, bertanya",
        "description": (
            "Kanji: 聞\n"
            "Onyomi: ブン, モン\n"
            "Kunyomi: き(く)\n"
            "Artinya: Mendengar, bertanya"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/74"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 食 |",
        "answer": "makan, makanan",
        "description": (
            "Kanji: 食\n"
            "Onyomi: ショク, ジキ\n"
            "Kunyomi: た(べる), く(う)\n"
            "Artinya: Makan, makanan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/75"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 車 |",
        "answer": "mobil, kendaraan",
        "description": (
            "Kanji: 車\n"
            "Onyomi: シャ\n"
            "Kunyomi: くるま\n"
            "Artinya: Mobil, kendaraan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/76"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 何 |",
        "answer": "apa, berapa",
        "description": (
            "Kanji: 何\n"
            "Onyomi: カ\n"
            "Kunyomi: なに, なん\n"
            "Artinya: Apa, berapa"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/77"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 南 |",
        "answer": "selatan",
        "description": (
            "Kanji: 南\n"
            "Onyomi: ナン\n"
            "Kunyomi: みなみ\n"
            "Artinya: Selatan"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/78"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 万 |",
        "answer": "sepuluh ribu, 10k",
        "description": (
            "Kanji: 万\n"
            "Onyomi: マン, バン\n"
            "Kunyomi: よろず\n"
            "Artinya: Sepuluh ribu, 10k"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/79"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 毎 |",
        "answer": "setiap",
        "description": (
            "Kanji: 毎\n"
            "Onyomi: マイ\n"
            "Kunyomi: ごと-\n"
            "Artinya: Setiap"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/80"
    },
    {
        "question": "Apa arti dari | 白 |",
        "answer": "putih",
        "description": (
            "Kanji: 白\n"
            "Onyomi: ハク, ビャク\n"
            "Kunyomi: しろ(い)\n"
            "Artinya: Putih"
        ),
        "link": "https://t.me/Kanji_N5_BBJ/81"
    },
]
